\newcommand{\sprache}{de}

\documentclass{uebung}

\begin{document}

\maketitle{14}

\begin{aufgabe}{}
Sei $A \to B$ ein Morphismus simplizialer Mengen,
sodass $A_0 \xrightarrow{\cong} B_0$ eine Bijektion ist.
Zeige, dass dann für jede $\infty$-Kategorie $W$
folgendes Diagramm kartesisch ist.
\[ \begin{tikzcd}
  k(B, W) \ar[hook]{r} \ar{d} &
  \underline{\mathrm{Hom}}(B, W) \ar{d} \\
  k(A, W) \ar[hook]{r} &
  \underline{\mathrm{Hom}}(A, W)
\end{tikzcd} \]
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $f : X \to Y$ ein Morphismus zwischen $\infty$-Kategorien.
Zeige, dass $f$ eine Faktorisierung
in einen Morphismus $q : X \to Z$
und eine Isofaserung $k : Z \to Y$ besitzt,
sodass $Z$ eine $\infty$-Kategorie ist
und $q$ ein Schnitt einer trivialen Faserung $p : Z \to X$.

\textit{Tipp:
Beweis des Lemmas von Ken Brown für $\op{\sSet}$.}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{}
Sei $f : X \to Y$ ein Morphismus zwischen $\infty$-Kategorien.
Zeige, dass die folgenden Aussagen äquivalent sind:
\begin{enumerate}[label=(\roman*)]
\item
Es ist $f$ eine Äquivalenz von $\infty$-Kategorien.
\item
Für jede simpliziale Menge $A$
ist der Morphismus
$\underline{\mathrm{Hom}}(A, X)
\to \underline{\mathrm{Hom}}(A, Y)$
eine Äquivalenz von $\infty$-Kategorien.
\item
Für jede simpliziale Menge $A$
ist der Morphismus
$\tau(\underline{\mathrm{Hom}}(A, X))
\to \tau(\underline{\mathrm{Hom}}(A, Y))$
eine Kategorienäquivalenz.
\item
Für jede simpliziale Menge $A$
ist der Morphismus $k(A, X) \to k(A, Y)$
eine Äquivalenz von $\infty$-Gruppoiden.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\end{document}
